# 7. Глобальные и снимки StateChannel

Дата: 2023-01-05

## Статус

Принято

## Контекст

Снимки глобальных данных и снимки StateChannel должны быть определены в соответствии с их обязанностями.

## Решение

### Снимки StateChannel

Каждая ячейка L0 может быть идентифицирована как прокси-точка между Уровнем 1 и Уровнем 0. Каждый канал состояния будет иметь свою собственную ячейку L0, зарегистрированную в Уровне 0. Одной из обязанностей ячейки L0 является создание снимка StateChannel. Это можно сделать либо путем проксирования снимка, полученного от Уровня 1, либо путем периодического создания снимков StateChannel внутри ячейки L0. В целом снимок StateChannel должен быть возвращен как выходной данные ячейки L0, чтобы затем его можно было собрать Уровнем 0 и предложить для включения в глобальный снимок.

### Глобальные снимки

Глобальные снимки создаются на Уровне 0. Они могут содержать как DAG-блоки, так и снимки StateChannel. Триггер для глобального снимка будет описан в соответствующем ADR. Глобальные снимки, которые прошли большинство алгоритма, могут считаться окончательными и неизменными, источником правды.

## Последствия

- Уровень 1 нуждается в алгоритме перезагрузки при расхождении с глобальным снимком.
- Глобальные снимки большинства считаются источником правды.
- Каждый StateChannel должен регистрировать свою собственную ячейку Уровня 0.